<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="38">
    <author>Dschonny, Slivicon</author>
    <version>2.1.0.0</version>
    <title>
        <de>VehicleSort</de>
        <en>VehicleSort</en>
        <fr>VehicleSort</fr>
    </title>
    <description>
        <de><![CDATA[

Verändere nach Belieben die Reihenfolge, in der du mit der Tab-Taste durch deine Fahrzeuge springst oder wechsel komfortabel über die Fahrzeug-Liste.

Wie benutzt man:
Benutze Numpad oder Maus - kann in den Spieloptionen angepasst werden
Numpad 0 oder Mittlere Maustaste öffnet die Liste der Fahrzeuge in der Reihenfolge, in der Sie sie durchblättern
Numpad 2 und 8 oder Mausrad bewegt Auswahl in Liste (grün)
Numpad 5 oder Linke Maustaste schaltet um, um das Fahrzeug in Listen- / Tab-Reihenfolge zu bewegen (Auswahl wird rot)
Numpad [Enter] oder rechte Maustaste ruft das ausgewählte Fahrzeug auf (wenn es nicht belegt ist)
Numpad [+] oder Maus-Taste 4 schaltet den Parkmodus um (Fahrzeug aus der Tabliste entfernt und in der VehicleSort-Liste mit [P] vorangestellt)
Numpad [-] öffnet das Konfigurationsmenü
 
Wenn sich der Spieler in einem Fahrzeug befindet, wird er in der Liste fett dargestellt.

Ursprünglicher Autor v0.1-v0.6: Dschonny. Zusätzliche Updates wurden mit Genehmigung entwickelt und veröffentlicht.

Änderungsprotokoll:
 v2.1.0.0 Slivicon
   Behebung eines Fehlers, der beim Bestimmen des Fahrzeugnamens zu Fehlern führte
   Fehler behoben, der bei einigen Bildschirmauflösungs-Seitenverhältnissen unerwünschte Text- und Überlagerungsdimensionen verursachte
   Fehler behoben, bei dem Zugkrane immer noch als Teil der Auswahlliste betrachtet wurden, während sie nicht sichtbar waren
   Neue Konfigurationsoption zum Festlegen der Hintergrundtransparenzstufe
   Verbesserte Textumbruch-Bestimmung
   Ungenutzter Code bereinigt
   Optimierter Code
 v2.0.0.0 Slivicon
   Meistens neu geschriebenen Code
   Neues persistentes eindeutiges ID-System zur Aufrechterhaltung der Fahrzeugreihenfolge zwischen den Sitzungen
   Verbesserte Markendarstellung und visuelle Darstellung (neuer halbtransparenter dunkler Hintergrund)
   Neue Konfigurationsoption: Kleinere Textgröße
   Umschließt nun langen Text für lange Listen, die mehrere Spalten umfassen
   Neue verbesserte Methode zur Erkennung von Zügen und Bahnhofskranen
   Das Zurücksetzen von Fahrzeugen sollte die Tab-Reihenfolge nicht mehr von der benutzerdefinierten Reihenfolge ändern
   Die gespeicherte Bestellung wird nicht mehr zurückgesetzt, wenn sich die Anzahl der Fahrzeuge geändert hat, nur wenn sich die Karte geändert hat
   Erhöhte Effizienz: Speichern Sie die Bestellung nur dann auf der Festplatte, wenn eine Änderung vorgenommen wurde, nicht jedes Mal, wenn VehicleSort im Spiel verwendet wird
   Mehrere Fehler behoben
   Mehrere Code-Optimierungen und Refactoring
   Verbesserte Unterstützung für Multiplayer und dedizierten Server

 v1.0.0.9 Slivicon
   Behebung eines von Hollauer gemeldeten Fehlers, bei dem einige Artikel möglicherweise keinen Markennamen haben

 v1.0.0.8 Slivicon
   wenn das Mausrad verwendet wird, wenn VehicleSort angezeigt wird:
     -verhindern, dass Kettensägen aktiviert werden
     -vermeiden Sie Kamera Zoom

 v1.0.0.7 Slivicon
   hinzugefügt $ l10n Unterstützung
   hinzugefügte Übersetzungsdaten
   zusätzliche Unterstützung für die Anzeige von AI-Controllern (credit: VehicleGroupsSwitcher)
   dynamische Textdimensionen wo möglich
   feste Spielernamenanzeige für kontrollierte Fahrzeuge
   behoben für dedizierten Server 1.5.1 Multiplayer
   fixe fehlende Lokalisierungswerte (l10n)
   feste Speichereinstellungen bei Verbindung mit einem externen Multiplayer-Host
   feste Listenwerte
   erhöhte descVersion auf 38
   Änderungsprotokoll in modDesc.xml verschoben
   umgestaltet

 v0.6 Dschonny
   behoben um richtig mit dem FS17 Patch 1.3 zu arbeiten
   Option zum Anzeigen / Verdecken von Namen anderer Spieler hinzugefügt
   Option hinzugefügt, um Füllstände von Fahrzeugen in der Liste anzuzeigen (Gesamt / Prozentsatz)

     ]]></de>
        <en><![CDATA[

Customize the order in which your vehicles are chosen when using the tab-key or switch by navigating through a list.

How to use:
Use NumPad or Mouse - can be customized in game options
NumPad 0 or Middle Mouse Button opens list of vehicles in the order you tab through them
NumPad 2 and 8 or Mouse Wheel moves selection in list (green)
NumPad 5 or Left Mouse Button toggles mode to move vehicle in list/tab order (selection turns red)
NumPad [Enter] or Right Mouse Button enters selected vehicle (if it is unoccupied)
NumPad [+] or Mouse Button 4 toggles parking mode (vehicle removed from tab list and prefixed in VehicleSort list with [P])
NumPad [-] opens config menu
 
If the player is in a vehicle it will appear as bold in the list.

Original Author v0.1-v0.6: Dschonny. Further updates developed and published with permission.

Change Log:
 v2.1.0.0 Slivicon
   Fix bug causing errors while determining vehicle name
   Fix bug causing undesired text and overlay dimensions on some screen resolution aspect ratios
   Fix bug where train cranes were still being considered part of the selection list while hidden from view
   New config option to set background alpha transparency level
   Improved text wrapping determination
   Cleaned up unused code
   Optimized code
 v2.0.0.0 Slivicon
   Mostly re-written code
   New persistent unique ID system to help maintain vehicle order between sessions
   Improved brand name representation and visual display (new semi-transparent dark background)
   New config option: Smaller text size
   Now wraps long text for long lists spanning multiple columns
   New improved method for detecting trains and train station cranes
   Resetting vehicles should no longer change the tab order from user specified order
   Saved order will no longer reset when number of vehicles has changed, only when the map has changed
   Increased efficiency: Only save order to disk when a change has been made, not every time VehicleSort is used in the game
   Fixed several bugs
   Several code optimizations and refactoring
   Improved multiplayer and dedicated server support

 v1.0.0.9 Slivicon
   fix error reported by Hollauer where some items may not have a brand name
   
 v1.0.0.8 Slivicon
   while using mousewheel when VehicleSort is displayed:
     -prevent chainsaws from activating
     -avoid camera zoom

 v1.0.0.7 Slivicon
   added $l10n support
   added translation data
   added support for showing AI controllers (credit: VehicleGroupsSwitcher)
   dynamic text dimensions where possible
   fixed player names display for controlled vehicles
   fixed for dedicated server 1.5.1 multiplayer
   fixed missing localization values (l10n)
   fixed saving settings when connected to an external multiplayer host
   fixed list values
   increased descVersion to 38
   moved change log to modDesc.xml
   refactored

 v0.6 Dschonny
   fixed to properly work with FS17 patch 1.3
   added option to show/hide names of other players
   added option to show fill levels of vehicles in list (total/percentage)

 ]]></en>
    <fr><![CDATA[
    
Personnalisez l'ordre dans lequel vos véhicules sont choisis lorsque vous utilisez la touche de tabulation ou passez d'une liste à l'autre.

Comment utiliser:
Utilisez le pavé numérique ou la souris - peut être personnalisé dans les options de jeu
Le pavé numérique 0 ou le bouton central de la souris ouvre la liste des véhicules dans l'ordre dans lequel vous les avez passés.
Le pavé numérique 2 et 8 ou la molette de souris déplace la sélection dans la liste (vert)
Le pavé numérique 5 ou le bouton gauche de la souris permettent de déplacer le véhicule dans l'ordre de la liste ou des onglets (la sélection devient rouge)
Le pavé numérique [Entrée] ou le bouton droit de la souris entre dans le véhicule sélectionné (s'il est inoccupé)
Le pavé numérique [+] ou le bouton de la souris 4 permet de basculer entre les modes de stationnement (véhicule retiré de la liste des onglets et préfixé dans la liste VehicleSort avec [P])
Le pavé numérique [-] ouvre le menu de configuration
 
Si le joueur est dans un véhicule, il apparaît en gras dans la liste.

Auteur original v0.1-v0.6: Dschonny. Mises à jour supplémentaires développées et publiées avec permission.

Journal des changements:
 v2.1.0.0 Slivicon
   Correction d'un bug causant des erreurs lors de la détermination du nom du véhicule
   Correction d'un bug causant des dimensions de texte et de superposition indésirables sur certains formats d'écran de résolution d'écran
   Correction d'un bug où les grues de train étaient toujours considérées comme faisant partie de la liste de sélection alors qu'elles étaient cachées de la vue
   Nouvelle option de configuration pour définir le niveau de transparence alpha en arrière-plan
   Détermination de l'habillage de texte améliorée
   Nettoyage du code inutilisé
   Code optimisé
 v2.0.0.0 Slivicon
   Code principalement réécrit
   Nouveau système d'identification unique persistant pour aider à maintenir l'ordre du véhicule entre les sessions
   Représentation de la marque améliorée et affichage visuel (nouveau fond sombre semi-transparent)
   Nouvelle option de configuration: taille de texte plus petite
   Enveloppe désormais le texte long pour les longues listes couvrant plusieurs colonnes
   Nouvelle méthode améliorée pour détecter les trains et les grues de gare
   La réinitialisation des véhicules ne doit plus modifier l'ordre des onglets dans l'ordre spécifié par l'utilisateur
   L'ordre enregistré ne sera plus réinitialisé lorsque le nombre de véhicules a changé, seulement lorsque la carte a changé
   Efficacité accrue: Sauvegardez seulement l'ordre sur le disque quand un changement a été fait, pas toujours à chaque fois que VehicleSort est utilisé dans le jeu.
   Correction de plusieurs bugs
   Plusieurs optimisations de code et refactoring
   Support multijoueur et serveur dédié amélioré

 v1.0.0.9 Slivicon
   correction d'une erreur signalée par Hollauer où certains articles peuvent ne pas avoir de nom de marque

 v1.0.0.8 Slivicon
   pendant que le joueur utilise mousewheel quand VehicleSort est affiché:
     -prévenir les tronçonneuses de l'activation
     -prévenir la caméra zoom

 v1.0.0.7 Slivicon
   ajouté $ l10n soutien
   données de traduction ajoutées
   Ajout du support pour montrer les contrôleurs IA (crédit: VehicleGroupsSwitcher)
   les dimensions du texte dynamique si possible
   Affichage des noms de joueurs fixes pour les véhicules contrôlés
   corrigé pour le serveur dédié 1.5.1 multijoueur
   valeurs de localisation manquantes fixes (l10n)
   paramètres d'enregistrement fixes lors de la connexion à un hôte multijoueur externe
   valeurs de liste fixes
   augmentation descVersion à 38
   Déplacer le journal des modifications dans modDesc.xml
   refacturé

 v0.6 Dschonny
   fixé pour fonctionner correctement avec FS17 patch 1.3
   Ajout d'une option pour afficher / masquer les noms des autres joueurs
   Ajout d'une option pour afficher les niveaux de remplissage des véhicules dans la liste (total / pourcentage)
    
 ]]></fr>
    </description>
    <iconFilename>icon.dds</iconFilename>
    <multiplayer supported="true" />
	<inputBindings>
		<input name="vs_toggleList" 	key1="KEY_KP_0" mouse="MOUSE_BUTTON_MIDDLE" />
		<input name="vs_lockListItem" 	key1="KEY_KP_5" mouse="MOUSE_BUTTON_LEFT" />
		<input name="vs_moveCursorUp" 	key1="KEY_KP_8" mouse="MOUSE_BUTTON_WHEEL_UP" />
		<input name="vs_moveCursorDown" key1="KEY_KP_2" mouse="MOUSE_BUTTON_WHEEL_DOWN" />
		<input name="vs_changeVehicle" 	key1="KEY_KP_enter" mouse="MOUSE_BUTTON_RIGHT" />
		<input name="vs_showConfig" 	key1="KEY_KP_minus" />
		<input name="vs_togglePark" 	key1="KEY_KP_plus" mouse="MOUSE_BUTTON_X1" />
    </inputBindings>
	<l10n>
        <text name="input_vs_toggleList">
			<de>VehicleSort: Fahrzeugliste anzeigen</de>
			<en>VehicleSort: Show vehicle list</en>
            <fr>VehicleSort: Afficher la liste des véhicules</fr>
		</text>
		<text name="input_vs_lockListItem">
			<de>VehicleSort: Listeneintrag auswählen</de>
			<en>VehicleSort: Select list entry</en>
            <fr>VehicleSort: Sélectionner une entrée de liste</fr>
		</text>
		<text name="input_vs_moveCursorUp">
			<de>VehicleSort: Auswahl hoch</de>
			<en>VehicleSort: Move cursor up</en>
            <fr>VehicleSort: Déplacer le curseur vers le haut</fr>
		</text>
		<text name="input_vs_moveCursorDown">
			<de>VehicleSort: Auswahl runter</de>
			<en>VehicleSort: Move cursor down</en>
            <fr>VehicleSort: Déplace le curseur vers le bas</fr>
		</text>
		<text name="input_vs_changeVehicle">
			<de>VehicleSort: Ins Fahrzeug wechseln</de>
			<en>VehicleSort: Enter selected vehicle</en>
            <fr>VehicleSort: Entrer le véhicule sélectionné</fr>
		</text>
		<text name="input_vs_showConfig">
			<de>VehicleSort: Konfiguration anzeigen</de>
			<en>VehicleSort: Show configuration</en>
            <fr>VehicleSort: Afficher la configuration</fr>
		</text>
		<text name="input_vs_togglePark">
			<de>VehicleSort: Fahrzeug parken/entparken</de>
			<en>VehicleSort: Toggle vehicle parking</en>
            <fr>VehicleSort: Activer/désactiver le stationnement du véhicule</fr>
		</text>
		<text name="configHeadline">
            <de>VehicleSort-Konfiguration</de>
            <en>VehicleSort Configuration</en>
            <fr>Configuration de VehicleSort</fr>
        </text>
        <text name="with">
            <de>mit</de>
            <en>with</en>
            <fr>avec</fr>
        </text>
		<text name="showTrain">
			<de>Züge in Fahrzeugliste anzeigen</de>
			<en>Show trains in vehicle list</en>
            <fr>Afficher les trains dans la liste des véhicules</fr>
		</text>
		<text name="showCrane">
			<de>Zug-Kräne in Fahrzeugliste anzeigen</de>
			<en>Show train cranes in vehicle list</en>
            <fr>Afficher les grues de train dans la liste des véhicules</fr>
		</text>
		<text name="showBrand">
			<de>Markenname in Fahrzeugliste anzeigen</de>
			<en>Show brand name in vehicle list</en>
            <fr>Afficher le nom de la marque dans la liste des véhicules</fr>
		</text>
		<text name="showType">
			<de>Typ in Fahrzeugliste anzeigen</de>
			<en>Show type in vehicle list</en>
            <fr>Afficher le type dans la liste des véhicules</fr>
		</text>
		<text name="showNames">
			<de>Namen von Spielern in der Fahrzeugliste anzeigen</de>
			<en>Show names of players in vehicle list</en>
            <fr>Afficher les noms des joueurs dans la liste des véhicules</fr>
		</text>
		<text name="showFillLevels">
			<de>Füllstandsanzeige in Fahrzeugliste</de>
			<en>Show fill level in vehicle list</en>
            <fr>Afficher le niveau de remplissage dans la liste des véhicules</fr>
		</text>
		<text name="showPercentages">
			<de>Füllstandsanzeige in Prozent</de>
			<en>Show fill level as percentage</en>
            <fr>Afficher le niveau de remplissage en pourcentage</fr>
		</text>
		<text name="showEmpty">
			<de>Füllstandsanzeige bei leeren Fahrzeugen anzeigen</de>
			<en>Show fill level of empty vehicles</en>
            <fr>Afficher le niveau de remplissage des véhicules vides</fr>
		</text>
		<text name="smallText">
			<de>Kleinere Textgröße</de>
			<en>Smaller text size</en>
            <fr>Taille de texte plus petite</fr>
		</text>
		<text name="bgTrans">
			<de>Hintergrund Alpha Transparenz</de>
			<en>Background alpha transparency</en>
            <fr>Fond alpha transparence</fr>
		</text>
		<text name="vs_on">
			<de>An</de>
			<en>On</en>
            <fr>Activée</fr>
		</text>
		<text name="vs_off">
			<de>Aus</de>
			<en>Off</en>
            <fr>Désactivée</fr>
		</text>
		<text name="vs_train">
			<de>Zug</de>
			<en>Train</en>
            <fr>Train</fr>
		</text>
		<text name="vs_crane">
			<de>Zug-Kran</de>
			<en>Train crane</en>
            <fr>Grue de train</fr>
		</text>
        <text name="vs_implement">
            <de>Geräte</de>
            <en>Implement</en>
            <fr>Outil</fr>
        </text>
        <text name="hired">
            <de>Helfer</de>
            <en>Helper</en>
            <fr>Assistant</fr>
        </text>
        <text name="courseplay">
            <de>CoursePlay</de>
            <en>CoursePlay</en>
            <fr>CoursePlay</fr>
        </text>
        <text name="followme">
            <de>FollowMe</de>
            <en>FollowMe</en>
            <fr>FollowMe</fr>
        </text>
    </l10n>
    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="VehicleSort.lua" />
    </extraSourceFiles>
</modDesc>